★返工=?? 打磨路軌技術員遭工程車輾斃 港鐵脫罪

港鐵大圍至車公廟站路軌於2017年5月23日凌晨發生奪命工業意外，資深技術員高瑞平(59歲)與其團隊乘工程車，由大圍車廠往車公廟站進行打磨路軌工程期間失蹤，其後被發現躺於路軌並遭工程車輾斃。港鐵其後被票控一項沒有確保僱員的安全及健康罪，案件早前於沙田法院審訊，裁判官今午(28日)裁定港鐵的控罪不成立，港鐵要求控方支付訟費獲准。

控罪指港鐵於案發當日，沒有在合理並切實可行範圍內確保員工高瑞平的安全和健康，即沒在派遣到「接收路軌」和車公廟站的工程車上，提供安全的工作系統和監督。港鐵否認控罪並稱已提供安全的工作系統及所需監督。

裁判官指控方曾傳召職業安全主任以專家證人作供，並認為港鐵應提供相關的安全工作系統及監督，港鐵方亦有傳召專家作供並持相反意見。控方專家無與本案事件相關的學歷及經驗，其工作涉及的範圍與本案亦無關連。裁判官指該控方專家所作的安全建議經分析後不可行，相反辯方專家的意見有實質基礎支持；衡量下認為控方的舉證未能達至本案的控罪元素，故裁定被告罪名不成立。

港鐵要求控方支付訟費
港鐵要求控方支付訟費
港鐵要求控方支付訟費

香港已死

全球勞工權益最低既香港 你估流嫁？

死係公司範圍唔計

要求控方支付訟費
好野呀 死左屋企人仲要比錢你

黨鐵保留追究技術員刑事毀壞工程車，要求賠償權利

痴撚線

法律係有錢人大財團玩嘅遊戲

墮軌原因都冇講

事實證明返工咁博係on9
你殉職公司立即同你劃清界線

事件同馬鐵改左里程碑有冇關?
以前(好似)無分上下行，依家有分。會唔會報漏左，或者死者唔小心闖入左對面線，對面線司機又見唔到

我冇記錯嗰陣新聞講港鐵有俾賠償金同恩恤金
而家係佢屋企人再次索償

控方係律政司？

係喎
票控應該係政府告佢

你哋搞錯晒!
哩個係刑事案件票控, 控方係政府律政司
刑事案件嘅定罪要求較高
即係你哋成日聽到嘅 沒有合理疑點 beyond reasonable doubt
如果家屬索償, 就會係屬於民事訴訟
責任門檻比較低
即係話就算政府嘅刑事案件告唔入, 都唔代表家屬無法索償
我估哩單嘢索償到嘅機會係高嘅
但未去到正式審訊前通常會庭外和解
而被告人通常會要求索償方簽署保密協議
所以外人無法得知佢哋賠償幾錢

lm

睇咗返工=磨脫

哇屌你老母咁都得

x2

工傷索償原來會告返你轉頭 要賠錢